# Area6510


# GEOS MEGAPATCH 64/128 [GERMAN]
For english translation please scroll down...


### Systemvoraussetzungen:

Um den MegaPatch-Quelltext zu assemblieren wird der MegaAssembler V3.9 benötigt. Sofern die einzelnen Quelltext-Dateien manuell kompiliert werden sollen, ist die Version V3.8 ausreichend.
Aktuell wurde MegaPatch nur auf einem bereits installiertem MegaPatch-System kompiliert. Auf einem reinem GEOS2-System müssen die Dateien manuell kompiliert werden da die AutoAssembler-Dateien bereits MegaPatch-Systemroutinen verwenden (CMD-Partitionswechsel).

### Bekannte Probleme:
* Wird GEOS-MegaPatch auf einem C64/C128 installiert und direkt nach der Installation nach BASIC verlassen, dann funktioniert RBOOT nicht korrekt.
* Wird GEOS-MegaPatch direkt nach der Installation über RBOOT neu gestartet wird der Hintergrund-Bildschirm in TopDesk nicht angezeigt. GEOS muss mindestens einmal beendet und neu gestartet werden.
* Wird GEOS-MegaPatch in der Sprache 'Englisch' kompiliert und mit einem deutschem TopDesk V4.x gestartet, dann führt dies zu einem Systemabsturz.
* GEOS-MegaPatch64/128.rev2 beinhaltet keinen Desktop, die Version von TopDesk aus dem Jahr 2000 bzw. 2003 funktioniert aber weiterhin.




### Inhalt der Quelltext-Disketten:

##### Disk #1 - Symbol
Disk#1 beinhaltet Symboltabellen und AutoAssembler-Dateien sowie die RAM-Routinen für Programme und Laufwerkstreiber.
Ausserdem finden sich hier die BootScreen-Dateien im geoPaint-Format, welche vor dem erstellen der SETUP-Dateien auf die Ziel-Diskette kopiert werden müssen.

##### Disk #2 - Kernal
Disk#2 beinhaltet den GEOS MegaPatch-Kernal für den C64/C128.

##### Disk #3 - System
Disk#3 beinhaltet erweiterte Kernal-Funtkionen.

##### Disk #4 - Disk
Disk#4 beinhaltet die Laufwerkstreiber.

##### Disk #5 - Program
Disk#5 beinhaltet den GEOS.Editor und ie GEOS Startprogramme.

##### Disk #6 - Extras
Disk#6 Icons, Fonts und externe Symboltatbellen.




### Der Source-Code:
Die Quelltext-Disketten sind vorbereitet für ein Zwei-Laufwerks-Setup.
Wenn die AutoAssembler-Konfiguration angepasst werden soll ist die Datei 'ass.DRIVES' auf der Diskette 'mp-d1-symbol' entsprechend anzupassen.
Wenn die temporären Objektdateien oder die externen Symboltabellen nicht mehr benötigt werden kann man die Datei 'ass.Options' anpassen.
Die Datei 'src.SetLanuage' beinhaltet die Definition der Landessprache.
Die Datei 'src.BuildRev' definiert den aktuellen Build.




### Laufwerks-Setup:
Szenario #1 ist voreingestellt.

##### Szenario #1:
RAMNM  Laufwerk 10:    Desktop, MegaAssembler, Symboldateien,
                       Makrodateien, AutoAssembler-Dateien,
                       Ziel-Laufwerk für Objektcode.
                       Mind. 800Kb Speicher.
RAMNM  Laufwerk 11:    MegaPatch-Kernal, Systemerweiterungen,
                       Programme, Laufwerkstreiber
                       Mind. 2500Kb Speicher

##### MegaAssembler-Setup:
Quelltexte: Laufwerk D:/11
Programmcode: Laufwerk C:/10
Symboltabellen: Laufwerk C:/10
AutoAssembler: Laufwerk C:/10

##### Szenario #2: (Ungetestet)
1581   Laufwerk 8:     Desktop, MegaAssembler, Symboldateien,
                       Makrodateien, AutoAssembler-Dateien,
                       Ziel-Laufwerk für Objektcode.
1581   Laufwerk 9:     MegaPatch-Kernal, Systemerweiterungen,
                       Programme, Laufwerkstreiber
                       MegaAssembler fordert ggf. zu einem
                       Diskettenwechsel auf.

##### MegaAssembler-Setup:
Quelltexte: Laufwerk B:/9
Programmcode: Laufwerk A:/8
Symboltabellen: Laufwerk A:/8
AutoAssembler:Laufwerk A:/8




### Konfigurieren des MegaPatch Source-Codes:
Um die Sprache für GEOS-MegaPatch festzulegen ist die Datei 'src.SetLanguage' auf der Diskette 'mp_d2_kernal' anzupassen.




### Lokale Anpassungen:
Erforderlich wenn MegaPatch ohne MakeBoot gestartet werden soll:

##### mp_d2_kernal/-GEOS_ID:
In dieser Datei ist die GEOS-ID anzupassen. Angabe in 4-stelliger, hexadezimaler Form.

##### mp_d5_programm/-G3_BootData2:
Hier muss der Laufwerkstreiber für den Boot-Vorgang eingebunden werden. Die verfügbaren Treiber können der Datei mp64_128_disk/lnk.G3_64.Disk.s entnommen werden. (Standard: DiskDrv_1581)

##### mp_d5_programm/-G3_BootData:
Beim Label ":BootType" ist der Laufwerkstyp für den Boot-Vorgang festzulegen. Die verfügbaren Typen kann man der Datei mp64_128_symbol/SymbTab-1.s entnehmen. (Standard: Drv1581)

##### mp_d1_symbol/-A3_Disk#2
Diese Datei beinhaltet den Laufwerkstreiber für die Bootdisk. Die Datei muss nur dann geändert werden wenn man den AutoAssembler verwendet.




### AutoAssembler:
Es wird empfohlen den AutoAssembler zu verwenden um GEOS-MegaPatch zu assemblieren, da die Dateien in einer bestimmten Reihenfolge kompiliert werden müssen.
Die AutoAssembler-Macros verwenden GEOS-MegaPatch-Systemaufrufe, daher können die AutoAssembler-Dateien nur unter einem bereits installierten GEOS-MegaPatch verwendet werden.
* ass.MP64/128.s      Kompiliert die AutoAssembler Steuerdateien
* ass.MP64/128_1.s    Kernal assemblieren und packen
* ass.MP64/128_2.s    Laufwerkstreiber und Programme assemblieren
* ass.MP64/128_SYS.s  Nur erweiterte MegaPach-Funktionen assemblieren
* ass.MP64/128_PRG.s  Nur Programme assemblieren
* ass.MP64/128_DSK.s  Nur Laufwerkstreiber assemblieren

* ass.MP64/128_1      Stage1: Kernal erstellen. Der Kernal wird anschließend gepackt und das Programm wird beendet.
* ass.MP64/128_2      Stage2: Laufwerkstreiber und Programme assemblieren.




### Vorbereitungen:
Um GEOS-MegaPatch mit Hilfe von Szenario#1 zu assemblieren müssen die Quelltext-Dateien wie folgt auf die beiden Systemlaufwerke verteilt werden (Szenaruio #1):

##### Laufwerk #10:
Beinhaltet DeskTop, geoWrite, MegaAssembler und ggf. Druckertreiber.
Ausserdem sollten alle Dateien der Disk 'mp_d1_symbol' auf dieses Laufwerk kopiert werden.
Dieses Laufwerk sollte als AutoAssembler und ProgrammCode-Laufwerk definiert werden.

##### Laufwerk #11:
ACHTUNG: TopDesk kann nicht mehr als 255 Dateien auf ein Laufwerk kopieren. Abhile ist mit geoDOS oder DualTop möglich. Beide Programme funktionieren auch im 40Z-Modus unter GEOS128.
Die Inhalte der Disketten 'mp-d2-kernal', 'mp-d3-system', 'mp-d4-disk' und 'mp-d5-program' sollten auf diesen Laufwerk kopiert werden.
Im MegaAssembler dieses Laufwerk als 'Quelltext'-Laufwerk einstellen.




### Assemblieren:
MegaAssembler starten und im AutoAssembler-Modus 'MP64/128_1' auswählen. Es wird der Kernal kompiliert und gepackt. Danach erfolgt die Rückkehr zum Desktop.
Nach der Rückkehr zum Desktop MegaAssembler erneut starten und 'MP64/128_2' assemblieren. Es werden jetzt alle benötigten Systemdateien erzeugt.




### MakeInstall:
Um die MegaPatch-Installationsdateien zu erstellen müssen zuvor noch die Hintergrundbilder auf das Ziel-Laufwerk kopiert werden:
* BOOTMP.PIC    : C64/C128
* BOOTMP64.PIC  : C64
* BOOTMP128.PIC : C128
Anschließend die Datei 'MakeInstall_64/128' starten. Die benötigten Systemdateien werden zusamengefasst und komprimiert.




### StartMP:
Zur Installation werde auf dem Ziel-Computer folgende Dateien benötigt:
* StartMP64/128
* StartMP64/128.1
* StartMP64/128.2
* StartMP64/128.3
* StartMP64/128.4
* StartMP64/128.5




### Manuelle Installation von GEOS-MegaPatch.
Die Liste der Dateien und Reihenfolge stehtr am Ende dieser README-Datei.


.
.
.
.


# GEOS MEGAPATCH 64/128 [ENGLISH]


### System requirements:

To compile the MegaPatch source code the MegaAssembler V3.9 is needed. If the individual source text files are to be compiled manually, version V3.8 is sufficient.
Currently MegaPatch has been compiled on an already installed MegaPatch system. On a pure GEOS2 system, the files must be compiled manually because the AutoAssembler files already use MegaPatch system routines (CMD partition switch).

### Known problems:
* If GEOS MegaPatch is installed on a C64 / C128 and left directly after installation to BASIC, RBOOT will not work properly.
* If GEOS-MegaPatch is restarted via RBOOT directly after installation, the background screen will not be displayed in TopDesk. GEOS must be stopped and restarted at least once.
* If GEOS-MegaPatch is compiled in the language 'English' and started with a German TopDesk V4.x, this leads to a system crash.
* GEOS-MegaPatch64 / 128.rev2 does not include a desktop, but the version of TopDesk from 2000 or 2003 still works.




### Content of the source diskettes:

##### Disk # 1 - Symbol
Disk # 1 includes symbol tables and AutoAssembler files and RAM-access functions for applications and disk drivers.
In addition, you will find the BootScreen files in geoPaint format, which have to be copied to the target disk before creating the SETUP files.

##### Disk # 2 - Kernal
Disk # 2 includes the GEOS MegaPatch kernel for the C64 / C128.

##### Disk # 3 - System
Disk # 3 includes extended kernal functions.

##### Disk # 4 - Disk
Disk # 4 includes the disk drivers.

##### Disk # 5 - Program
Disk # 5 includes the GEOS.Editor and GEOS startup programs.

##### Disk # 6 - Extras
Disk # 6 Icons, fonts and external symbol tables.




### The source code:
The source diskettes are prepared for a two-drive setup.
The configuration AutoAssembler can be adjusted using the file 'ass.DRIVES' on diskette 'mp-d1-symbol'.
If you do not need the temporary object files or external symbol tables you can edit 'ass.Options'.
The file 'src.SetLanuage' includes settings for the system language.
The src.BuildRev file defines the current build.




### Drive setup:
Scenario #1 is the default.

##### Scenario #1:
RAMNM drive 10: Desktop, MegaAssembler, Symbol files,
                       Macro files, AutoAssembler files,
                       Destination drive for object code.
                       About 800Kb of disk space.
RAMNM Drive 11: MegaPatch Kernal, System Extensions,
                       Programs, disk drivers
                       About 2300Kb of disk space.

##### MegaAssembler-Setup:
Source code: drive D: / 11
Program code: drive C: / 10
Symbol tables: Drive C: / 10
AutoAssembler: drive C: / 10

##### Scenario #2: (Untested)
1581 Drive 8: Desktop, MegaAssembler, Symbol files,
                       Macro files, AutoAssembler files,
                       Destination drive for object code.
1581 Drive 9: MegaPatch Kernal, System Extensions,
                       Programs, disk drivers
                       MegaAssembler may ask for one
                       Floppy change on.

##### MegaAssembler-Setup:
Source code: drive B: / 9
Program code: Drive A: / 8
Symbol tables: Drive A: / 8
AutoAssembler: drive A: / 8




### Configuring the MegaPatch Source Code:
To set the language for GEOS-MegaPatch edit the file 'src.SetLanguage' on disk 'mp_d2_kernal'.




### Local adjustments:
Required if MegaPatch should be started without MakeBoot:

##### mp_d2_kernal / -GEOS_ID:
Edit this file to set the GEOS-ID. Specification in 4-digit, hexadecimal form.

##### mp_d5_program / -G3_BootData2:
This file includes the disk driver for the boot process. The available drivers can be found in the file mp64_128_disk / lnk.G3_64.Disk.s. (Default: DiskDrv_1581)

##### mp_d5_program / -G3_BootData:
For the ":BootType" label, specify the drive type for the boot process. The available types can be found in the file mp64_128_symbol / SymbTab-1.s. (Default: Drv1581)

##### mp_d1_symbol / -A3_Disk # 2.s
This file contains the disk driver for the boot disk. The file only needs to be changed when using the AutoAssembler.




### AutoAssembler:
It is recommended to use the AutoAssembler to compile GEOS-MegaPatch because the files have to be compiled in a certain order.
The AutoAssembler macros use GEOS MegaPatch system calls, so the AutoAssembler files can only be used under an already installed GEOS MegaPatch.
* ass.MP64/128.s      Compiles the AutoAssembler control files
* ass.MP64/128_1.s    Compile and compress the kernal
* ass.MP64/128_2.s    Compile disk drivers and programs
* ass.MP64/128_SYS.s  Compile extendes functions only
* ass.MP64/128_PRG.s  Compile programs only
* ass.MP64/128_DSK.s  Compile disk drivers only

* ass.MP64/128_1      Stage1: Compile and compress the kernal.
* ass.MP64/128_2      Stage2: Compile disk drivers and programs.




### Preparations:
To compile GEOS MegaPatch using Scenario # 1, the source code files must be distributed to the two system drives as follows:

##### Drive # 10:
Includes DeskTop, geoWrite, MegaAssembler and printer drivers if required.
In addition, all files of the disc 'mp_d1_symbol' should be copied to this drive.
This drive should be defined as an AutoAssembler and ProgramCode drive.

##### Drive # 11:
ATTENTION: TopDesk can not copy more than 255 files to a drive. A solution is possible with geoDOS or DualTop. Both programs also work in 40Z mode under GEOS128.
The contents of the disks 'mp-d2-kernal', 'mp-d3-system', 'mp-d4-disk' and 'mp-d5-program' should be copied to this drive.
In MegaAssembler set this drive as 'source text' drive.




### Compile:
Start MegaAssembler and select 'MP64 / 128_1' in AutoAssembler mode. The kernal is compiled and packed. Then the return to the desktop takes place.
After returning to the desktop, restart MegaAssembler and compile 'MP64/128_2'. All necessary system files are generated now.




### MakeInstall:
To create the MegaPatch installation files, the background images must first be copied to the destination drive:
* BOOTMP.PIC   : C64/C128
* BOOTMP64.PIC : C64
* BOOTMP128.PIC: C128
Start the file 'MakeInstall_64/128'. The required system files will be merged and compressed.




### StartMP:
For installation, the following files are required on the target computer:
* StartMP64/128
* StartupMP64/128.1
* StartMP64/128.2
* StartMP64/128.3
* StartMP64/128.4
* StartMP64/128.5




### Manual installation of GEOS-MegaPatch.
See README file below for a list of files and the correct build order...


.
.
.
.


# GEOS-MegaPatch build order.
```
;--- Kernal- und Systemprogramme / Patches.
if COMP_SYS = TRUE_C64
	s.SMouse64
endif
if COMP_SYS = TRUE_C128
	s.SMouse128
endif
if COMP_SYS = TRUE_C64
	src.BuildID.Rev		;Build-ID/Revision
	src.GEOS_MP3.64		;Kernel
	src.MakeKernal		;Kernel-Packer
endif
if COMP_SYS = TRUE_C128
	src.BuildID.Rev		;Build-ID/Revision
	src.GEOS_MP3.128	;Kernel Bank1
	src.G3_RBasic128	;Externe ToBasic-Routine Bank0
	src.G3_B0_128		;Kernel Bank0
	src.MakeKernal		;Kernel-Packer
endif
if COMP_SYS = TRUE_C64
	s.SStick64.1
	s.SStick64.2
endif
if COMP_SYS = TRUE_C128
	s.SStick128.1
	s.SStick128.2
endif
	o.Patch_SRAM	;SCPU-Patch $D200
	o.Patch_SCPU
	o.DvRAM_SCPU
	o.DvRAM_REU
	o.DvRAM_RL
	o.DvRAM_BBG.1
	o.DvRAM_BBG.2

;An dieser Stelle ist das zuvor assemblierte Programm
;'MakeKernal' auszuführen um das gepackte Kernal-Image
;zu erstellen.

;--- Laufwerkstreiber.
	s.1541_Turbo
	s.1571_Turbo
	s.1581_Turbo
	s.DOS_Turbo
	s.PP_Turbo
	s.1541
	s.1571
	s.1581
	s.RAM41
	s.RAM71
	s.RAM81
	s.RAMNM
	s.RAMNM_SCPU
	s.FD41
	s.FD71
	s.FD81
	s.FDNM
	s.PCDOS
	s.PCDOS_EXT
	s.HD41
	s.HD71
	s.HD81
	s.HDNM
	s.HD41_PP
	s.HD71_PP
	s.HD81_PP
	s.HDNM_PP
	s.RL41
	s.RL71
	s.RL81
	s.RLNM
	s.Info.DTypes
	s.INIT 1541
	s.INIT 1571
	s.INIT 81FD
	s.INIT PCDOS
	s.INIT HD41
	s.INIT HD71
	s.INIT HD81
	s.INIT HDNM
	s.INIT RAM41
	s.INIT RAM71
	s.INIT RAM81
	s.INIT RAMNM
	s.INIT SRAMNM
	s.INIT RL

;--- Ausgelagerte Kernal-Funtkionen.
	e.Register
	e.EnterDeskTop
	e.NewToBasic
	e.NewPanicBox
	e.GetNextDay
	e.DoAlarm
	e.GetFiles
	e.GetFiles_Data
	e.GetFiles_Menu
	e.DB_LdSvScreen
	e.TaskMan
	e.SpoolPrinter
	e.SpoolMenu
	e.SS_Starfield
	e.SS_PuzzleIt!
if COMP_SYS = TRUE_C64
	e.SS_Raster
	e.SS_PacMan
	o.SS_64erMove
	e.SS_64erMove
endif
	e.ScreenSaver
	e.GetBackScrn

;--- Setup-Programme.
if COMP_SYS = TRUE_C64
	s.MInstall_64
	s.StartMP3_64
endif
if COMP_SYS = TRUE_C128
	s.MInstall_128
	s.StartMP3_128
endif

;--- MegaPatch-Start- und Systemprogramme.
;An dieser Stelle muss man den Laufwerkstreiber für
;die Boot-Datei erzeugen. Standard ist 1581.
;Wird MegaPatch später über das SETUP-Programm
;installiert, dann spielt der Treiber hier keine
;Rolle. Dieser wird später durch SETUP ersetzt.
;	s.1541_Turbo
;	s.1541
;	s.1571_Turbo
;	s.1571
	s.1581_Turbo
	s.1581
;	s.FD41
;	s.FD71
;	s.FD81
;	s.FDNM
;CMD-HD-Kabel wird nur innerhalb GEOS unterstützt.
;	s.HD41
;	s.HD71
;	s.HD81
;	s.HDNM
;	s.RL41
;	s.RL71
;	s.RL81
;	s.RLNM

	s.MP3.Edit.1
	s.MP3.Edit.2
if COMP_SYS = TRUE_C64
	o.ReBoot.SCPU
	o.ReBoot.RL
	o.ReBoot.REU
	o.ReBoot.BBG
	s.GEOS64
	s.GEOS64.RESET
	s.GEOS64.1
	s.GEOS64.2
	s.GEOS64.3
	o.AUTO.BOOT64
	s.GEOS64.BOOT
	s.RBOOT64
	s.RBOOT64.BOOT
	s.GEOS64.TaskMse
	s.GEOS64.MKBT
	o.Update2MP3
	s.GEOS64.MP3
	s.NewMouse64
endif
if COMP_SYS = TRUE_C128
	o.ReBoot128.SCPU
	o.ReBoot128.RL
	o.ReBoot128.REU
	o.ReBoot128.BBG
	s.GEOS128
	s.GEOS128.RESET
	s.GEOS128.0
	s.GEOS128.1
	s.GEOS128.2
	s.GEOS128.3
	o.AUTO.BOOT128
	s.GEOS128.BOOT
	s.RBOOT128
	s.RBOOT128.BOOT
	s.GEOS128.TaskMs
	s.GEOS128.MKBT
	o.Update2MP3
	s.GEOS128.MP3
	s.NewMouse128
endif
```
